[吹水文]反口唔派息及投資者同投機者嘅分別

投資係講緊坐幾年甚至過十年嘅貨
著眼嘅係投資物嘅長遠盈利能力及總回報
特別係機構投資者 仲要向出錢投資佢地嘅人交代

相反 投機者係著重點樣爭取最大嘅眼前利益
呢個分別決定咗反口唔派息呢場大龍鳳嘅真正贏家同輸家

贏到開巷嘅一定係除淨前用緊50蚊賣走大貓嘅人
呢班人有無投資者？我話無都無人信
但係有無機構投資者係入面？
我諗即使有都唔會有好大手交易

係除咗淨之後 大貓股價直插谷底
好明顯有一班諗住除完淨袋袋平安嘅投機者唔問價走人
同一時間 歐洲又因為武漢瘟疫搞到翻雲覆雨
大貓又懶係有社會責任唔炒歐洲蝕到入骨嘅分公司
機構投資者呢個同一時間有咁多唱淡消息時候走貨 會唔會等等個經濟好轉啲先走會著數啲呢
反正佢地有嘅係時間
但係賣走咗 unrealised loss變成book落數簿嘅事實

到咗大貓應英國要求唔派息
對除咗揸大貓做高息”smart beta”嘅機構投資者嚟講 一定係利好消息
大貓呢次派息係派哂盈利不特止 仲要貼自己錢派
如果唔派呢筆錢 呢筆錢攞嚟炒 攞嚟借 攞嚟將歐豬區嘅銀行解散得好睇一啲 甚至攞嚟放係金庫 都對銀行嘅賺錢同長遠派息能力吊下鹽水
相反 派出去就一去無回頭 你唔係諗住係班等大貓啲息救命嘅人幫大貓賺錢呀？
呢班機構投資者同仲有貨嘅散戶 都仲係有賭未為輸
相反 班投機者 即係班賭神 就真係倒屎落神到喇

到咗呢個moment 機構投資者同要求派息嘅人已經唔單止利益衝突 直頭係天平嘅兩邊玩零和遊戲
一個有負責任嘅機構投資者 唔可能要大貓攞自己私己錢派 而唔係攞嚟做啲可能更賺錢嘅生意

一個機構投資者不惜打爛自己同大貓飯碗
要求大貓派息
一係佢係除淨後出咗好多貨嘅高息smart beta
一係大爛大貓飯碗對打爛佢自己飯碗嘅利益更大
非打爛不可

然後見到政協「任先生」同退休人士「梁先生」個大名 唔 明哂